<DISCLAIMER>
<TITLE><E>General disclaimer</E>
<F>Déni de responsabilité et droit d'auteur</F>
<S>Anuncio sobre los derechos de autor</S>
</TITLE>

<NOTE>
<E>The designations employed and the presentation of materials in FAOSTAT do not imply the expression of any opinion whatsoever on the part of the Food and Agriculture Organization of the United Nations concerning the legal status of any country, territory, city or area or its authorities, or concerning the delimination of its frontiers or boundaries. 

Where the designation "country" or "area" appears on this internet site, it covers countries, territories or areas.

The data of the FAOSTAT database shown on this internet site are copyrighted by the Food and Agriculture Organization of the United Nations and are provided for your internal use only. They may not be re-disseminated in any form without written permission of the FAO Statistics Division.

All references to FAOSTAT data will have to be mentioned with the proper URL and the access date.
</E>

<F>Les appellations employées dans FAOSTAT et la présentation des données qui y figurent n’impliquent de la part de l’Organisation des Nations Unies pour l’alimentation et l’agriculture aucune prise de position quant au statut juridique des pays, territoires, villes ou zones ou de leurs autorités, ni quant au tracé de leurs frontières ou limites.

Là où l'appellation "pays" ou "zone" est employée, elle désigne des pays, des territoires ou des zones.

Les données de FAOSTAT diffusées sur ce site Internet sont protégées par des droits d'auteur par l'Organisation des Nations Unies pour l'alimentation et l'agriculture et vous sont fournies pour votre seule utilisation interne. Elles ne peuvent pas être transmises, sous quelque forme que ce soit, sans permission écrite de la Division de la statistique de la FAO. 

Toutes les références aux données de FAOSTAT devront mentionner l'URL approprié et la date d'accès.
</F>

<S>Las designaciones utilizadas y la presentación de materiales en FAOSTAT no implica en absoluto la expresión de alguna opinión por parte de la Organización de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentación en lo referente al estado legal de cualquier país, territorio, ciudad o área, o sus autoridades, o en lo referente a la delimitación de sus fronteras o límites. 

Donde la designación "país" o "área" aparece en este sitio internet, ésta cubre países, territorios y áreas. 

Los datos mostrados en la base de datos de FAOSTAT en este sitio internet tienen derechos de autor por parte de la Organización de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentación y son ofrecidos únicamente para vuestro uso interno. Éstos no pueden ser diseminados bajo ninguna forma sin pedir autorización escrita a la Dirección de Estadística de la FAO.

Todas las referencias a los datos en FAOSTAT deben ser mencionadas con el adecuado URL y la fecha de acceso.
</S>
</NOTE>
</DISCLAIMER>